我老婆有產前抑鬱⋯

我係新手爸爸 平時又要返工 依家先知 好無助

有無爸打有經歷 點做好

放假陪下佢 搵4大長老 睇住
睇唔到就請陪月 一個月
睇下有冇好轉

爸爸

依家d女人係好廢 產唔產都抑鬱 根本係未進化既人類

冇，俾多D 關心，傾多D 計，忍下佢D 脾氣
基本上係硬食，加油巴打

產前已經抑鬱? 產後仲麻煩喎
有冇請陪月呀?
有嘅話，有個陪月睇住下，日頭可以休息下，會好好多
無就真係小心啲.. 成日流流長...

同佢講爛gag
E.g. 肩係膊頭

4大長老想抑鬱加劇？
老婆同佢老母感情好唔好？
好既就請佢幫手， 一般就無計
揾朋友幫手或者索性唔翻工陪佢

產前/產後抑鬱主要2個原因
1）擔心生bb後帶嚟嘅問題解決唔到，例如開支、湊bb問題
2）荷爾蒙分泌影響

通常都係兩個原因都有影響
首先你自己情緒要穩定、開心、正面。然後試吓多啲同老婆傾計，睇吓點解唔開心。唔好一嚟就問「做咩唔開心呀」、「唔開心嚟做乜」、「bb出世，應該開心先係」，如果講依啲佢會更唔開心

自己留意下老婆喊/發脾氣前係咩觸發點，再推測原因

主動幫老婆解決問題，例如準備bb物品，幫手睇下評測再同老婆講，等佢覺得你有緊張件事。陪佢產檢。一有時間就帶佢出街散心。佢有抑鬱有可能會話「唔出呀，唔想出，出嚟做咩」，咁你就要作啲藉口，「陪我去行吓」、「上網見有乜乜乜不如一齊去睇」

唔好開心埋口講bb點點點，多啲講你兩個人會點，講多有咩關心老婆，依樣唔識點講，總之其中一個唔開心原因會係「怕生完老公只錫仔女唔錫我」

總之一句講晒，要令老婆知道，無論咩事發生，老公都係到。
唔識安慰老婆，老婆唔開心、喊，就講「唔使怕，有咩事都好，老公係到！」
當然要發自真心啦

可能佢有啲野擔心緊 你地不妨一齊討論下點樣解決
可以叫佢上啲大肚婆論壇如babycondom同其他媽媽一齊傾下 嗰度會有啲有過來人明白佢嘅問題

因為你窮

燊哥四個老婆有冇野擔心，有冇野抑鬱？
無嫁！！！貧賤夫妻百事衰呀

同佢講，你以後唔洗番工安心做少奶，一日去幾次日本，佢就即刻好番晒仲識笑

只係窮撚先會有ge 病！

睇少d TVB喇屌

多謝⋯ 我上網都搵緊了

我都想有好似橙橙咁乖嘅女

好多負皮

我呢段時間好無助 返工成日都要OT 返到屋企都9點10點 太太又差唔多到休息時間 想陪吓佢都唔得

咁你做我爸爸咪得(*¯︶¯*)你咁老

我好愛我太太 佢有脾氣 我令佢有咗我會負責任 但係我令佢有抑鬱 我更加要好好愛護佢

我淨係想令太太無咁大壓力 唉

放鬆啲 你都唔好比咁大壓力自己

多謝巴打 我太太呢排點撩佢都唔識笑

啊女乖 錫晒你

我會 返工都多嘢煩 老婆又唔開心

關係麻麻哋

新手爸爸想分享下

我個仔係老婆個肚入面既時候check到有小小小小唔正常，每次去醫院照超聲波既時候都驚到死。成個孕期都係喊多過笑。

當時真係幾大壓力，我地兩個會搵d做左父母既朋友同親戚去傾計當散心，因為佢地有經驗同會明白多d做人父母既心情。而且我地每次見完醫生都買一件bb用品同自己打氣，有時shopping下都幾開心嫁。

多d鼓勵老婆，同佢影下相，按摩下，陪下佢聽講座。

利申個仔一歲

講返聲多謝你
好詳情 我都會自己做功課上網搵資料 關心多啲老婆

但baby kingdom 連登屌得好勁

出少啲假膠po

真 我都想畀到好啲嘅環境畀太太 但奈何自己無用 唉

少睇⋯

女人本身唔駛大肚生仔，錯在夏娃蠢

窮撚學咩人生仔呀

好爸爸 我太太懷孕6個月 呢排公司接咗份大project 成日都要OT 搞到少咗陪太太

我會參加爸打嘅做法

唔係好明巴打講咩

但無得大肚 我媽就生唔到我

我都知連登屌得好勁

咩事

有錢無事
請兩個工人囉

產後
抑鬱主要係佢休息唔夠 太辛苦
有人幫手就得
攰連人奶都唔好喂

清醒啲啦
你根本就無女！

低收入人士

咁驚 我唔想啊b無人奶飲

唔明你講咩

番多兩份工, 錢解決到問題就唔係問題

What

你有幻覺